外交部：中英聯合聲明對港政策非對英承諾及國際義務

【Now新聞台】英國首相約翰遜警告中國，如果強推港區國安法，可能會給予約三百萬港人英國公民資格；中國外交部重申《中英聯合聲明》中的香港政策並非對英方的承諾，亦不是國際義務。

約翰遜在英國《泰晤士報》及本港《南華早報》發表文章，指中國決定制訂港區國安法，嚴重侵蝕香港的自治及自由，若果中方一意孤行牴觸《中英聯合聲明》，英國政府可能會修改移民政策，讓35萬持有英國國民(海外)護照，即BNO的香港人，在英國的逗留期限延長至12個月，可以在當地工作，為取得公民資格鋪路。

約翰遜表示，若果有必要會讓另外250萬合資格的香港人享有同樣權利，形容會是英國史上簽證制度最大的變動之一。

約翰遜表示留意到香港去年的反修例示威，質疑北京推行港區國安法只會火上加油，無助解決緊張局勢，他強調英國並非要阻礙中國崛起，相反希望跟中國在所有議題上合作。他又透露英國國家安全委員會同意重新衡量英中闗係。

在北京，外交部指摘英國粗暴干涉香港事務和中國內政，對此強烈不滿和堅決反對，並已提出嚴正交涉。

他又表示，聲明關於對港的基本方針政策是中方單方面的政策宣示，而不是對英方的承諾，更不是所謂的國際義務。

另外，包括英美在內的五眼聯盟的外長早前舉行視像會議，各方同意合作共同回應中方制訂港區國安法，英國外相藍轁文提出如果有大批香港人逃離，聯盟分擔接收他們的可能。

與會的加拿大外長商鵬飛表示，正檢討香港一系列的同簽證有關的特殊貿易和商務安排等，希望北京可以改變主意。

啱呀 至怕你笠水咋而家

一個中國政策 非對中承諾 及國際義務！

聲明關於對港的基本方針政策是中方單方面的政策宣示，而不是對英方的承諾，更不是所謂的國際義務。

就憑呢一句, 叫全世界點信大陸? 原來簽晒字既聲明都只係大家認真既9UP?

咁同美國佬講咩"一個中國"? 三份公報都只係發開口夢各說各話啫

Bno持有人一齊聯署寫信比女王有冇得搞

唔好縮呀 脫亞入歐就睇今次

最怕你唔做

咁點解比居留權又係英國義務？

支国真係劣由心出發
仲係堅持錢就係一切（雖然係）
大話愈講愈真最終會推翻真話

面對國安法，香港人何去何從？

不如話鄧小平簽唔代表習近平簽啦

同終國所簽一切一帶一露 同 商業 合約， 各國及各商業機構， 可以放心唔撚認數

咁點解當初唔叫《中國自行聲明》，要叫《中英聯合聲明》? 即係好似變態佬咁搵個人嚟睇自己打飛機?

「《中英聯合聲明》中的香港政策並非對英方的承諾，亦不是國際義務。」

林奠日日拎基本法打丁，冇中英聯合聲明何來基本法?
唔好同我講中華人民共和國憲法三十一條，三十一條當時對象劍指係台灣
沒有中英聯合聲明，就沒有基本法基礎

中共大絕：大話講一百次就變真話（附加掩口費 / 打鑊金）

其實美國其實從來無承認一個中國lo
佢原文係用"acknowledged"呢個字, 即係"哦, 原來你係咁睇", 由頭到尾係無話過"我承認/同意你既睇法"

做咩姐

一個香港, 各自表述

所以Trump Trump 識玩就應該直接講大家都係9up

北京都洗到全身濕曬，佢點會收科。（侵侵一定要贏啊。）